美國海軍科研船昨停靠高雄進行補給和更換船員 中國國台辦：堅決反對美方與台灣進行任何形式的官方往來和軍事聯繫

賴揆提努力讓台美建交 陸國台辦氣炸：作夢

建立時間：2018/10/17 12:06

美國川普政府最近頻頻表達對台灣的支持，我行政院長賴清德日前也表示可朝台美建交方向努力，但這句話可讓中國政府氣炸了。中國大陸國台辦發言人今日對此回應：作夢！

國台辦發言人馬曉光今天對於賴揆稱可努力朝台美建交邁進一事，一貫以打壓台灣的口吻回應。他說：「聽這番話，我感到這是一個做夢的人，說的是夢話，對於夢話，大概不值得發言人進一步評論。」

相關新聞：藍委建議台美建交 賴清德：可朝這方向努力

另外針對日前CNN報導指出，美國有意在下月某周在南海和台灣海峽附近展開密集軍演，並派遣軍機軍艦通過台還海峽。馬曉光表示，台灣問題事關中國主權和領土完整，涉及中國核心利益，「我們維護國家主權領土完整的決心和意志堅定不移。我們奉勸有關方面謹慎行事，以免對台海和平穩定造成損害。」

此外，美國海軍研究辦公室的科研船昨日停靠港高雄碼頭，進行補給和更換船員。對此，馬曉光也回應表示，中方堅決反對美方與台灣進行任何形式的官方往來和軍事聯繫。
（大陸中心／綜合外電報導）

香港之前拒絕美軍入黎補給物資

咁咪轉去台灣補給

你有能力反對咩

有本事咪直接驅逐, 侵犯你領海喎

口交部亮劍

乜唔係自己蟈家黎咩？咁都唔趕走人？？？

口交部係咪想分裂蟈家？？？？

支那嬲豬

開火啦，講咁多廢話

好7煩
人地做咩都唔比

中共駐美公使李克新12月8日說，他曾經對美國國會議員表示，台美軍艦互訪違反中共的「反分裂國家法」，也嚴重違背美國與中共簽訂的建交公報精神，因此「當美國軍艦抵達高雄港之日，就是武力解放台灣之時」。

上次話軍艦去高雄就打
呢隻係美軍科研船
算唔算先

贏國一向話台灣係自己既
而家美國佬幫下你又話反對

唔算又抗議

其實國際間好想承認台灣一個國家，但無奈比支那用錢搞搞震
一開始無台灣打入國際，邊有今日支那可以打入國際，支那係要將所有野倒轉黎講，又贏

支國又干預外國內政

老蔣退出un
開壞咗個頭